<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<GameData>
	<Language_ko_KR>
		<!--
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COCOA">
			<Text>코코아</Text>	  <Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COCOA_TEXT">
			<Text>코코아 씨는 남아메리카산 카카오 나무에서 생산되며, 콜럼버스의 발견이 있기 전의 메소아메리카에서는 중요한 상품이었고, 부족 문화에서도 중요하게 간주되었습니다. 1700년대 중반에 스페인에서 유럽으로 전파된 후, 코코아는 음료, 요리 재료, 약제 등 다방면으로 이용됐습니다.</Text>
		</Replace>
		-->
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_COFFEE">
			<Text>커피</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_COFFEE_TEXT">
			<Text>커피는 커피나무속에 속하는 상록 관목 중 몇몇 종의 씨를 볶은 것을 끓여 만든 음료입니다. 최초로 커피라는 음료를 마셨다는 확실한 증거 또는 처음으로 커피라는 작물에 대한 정보가 등장하는 것은 15세기 중반 예멘의 한 수피교도의 언급에서입니다. 아라비아 반도에 있는 이곳 예멘에서 처음으로 커피나무의 씨를 볶고 끓여냈는데, 이는 오늘날 커피를 준비하는 과정과 비슷했습니다. 16세기에 커피는 북아프리카와 중동지방을 포함한 이슬람 세계로 확산되었고 결국 1600여년 경 무역을 통해 이탈리아의 베네치아 항을 통해 커피가 유입되었고, 곧 전 유럽에 알려지게 되었습니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TEA">
			<Text>차</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TEA_TEXT">
			<Text>차는 보통 보존 처리된 차잎에 뜨거운 물을 부어 만드는 향 있는 음료입니다. 차를 마시는 건 중국의 상나라에서부터 시작되었는데, 원래 다른 약초와 섞어서 의학적 용도로 쓰였습니다. 서구권에는 16세기에 중국에 있던 포르투갈인 성직자와 상인에 의해 최초로 알려지게 되었습니다. 17세기에는 영국인들 사이에서 차를 마시는 것이 대중화되고, 중국의 차 독점으로 인해 손해가 커지자 결국 거기에 대항해 19세기 초 영국은 당시 식민지였던 인도에서 차를 대량생산하게 만들었습니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_TOBACCO">
			<Text>연초</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_TOBACCO_TEXT">
			<Text>연초는 담배나무속의 작물의 잎을 말려 가공한 상품입니다. 연초는 시가, 담배, 코담배, 파이프 담배, 씹는 담배와 향을 넣은 물담배 등으로 기분전환 용도로 사용됩니다. 멕시코에 기원전 1400~1000년까지 거슬러 올라가는 담배 재배지가 존재할 정도로 많은 아메리카 원주민들은 전통적으로 담배를 키우고 사용해왔습니다. 동북부 아메리카 원주민 부족들은 이들 연초를 주머니에 넣고 대량으로 들고 다니며 거래 물품으로 용이하게 사용하였습니다. 그리고 ‘평화의 파이프’로 성스러운 의식을 치르거나 거래를 확정짓는 의미로 그 담배를 피웠습니다. 아메리카 대륙에 온 유럽인들에 의해 담배는 교역 물품으로 점차 인기를 끌게 되자 담배 산업이 차차 성장하게 됩니다. 현재는 강한 의존성으로 인해 끊기도 어렵고 폐암 등 건강에 백해무익한 부작용이 존재한다고 알려져 있습니다. 건강을 해치는 담배, 그래도 피우시겠습니까?</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_AMBER">
			<Text>호박석</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_AMBER_TEXT">
			<Text>호박석 또는 강주는 나무의 송진이 화석화된 것인데, 신석기 시대부터 지금까지 호박석 고유의 색과 자연스런 아름다움 덕분에 큰 가치가 있다고 인식되었습니다. 먼 고대에서부터 지금까지 보석으로서 큰 가치가 있었던 호박석으로 다양한 종류의 장식품이 만들어지곤 했습니다. 또한 호박은 향수의 재료로도, 민간의학의 치료 물질로서도, 장신구로도 사용되었습니다. 호박은 원래는 부드럽고 끈적한 송진이었다보니 가끔 내부에 동식물의 잔해가 들어가있는 경우도 있습니다. 이런 경우 호박석의 가치는 배 이상 오르게 됩니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_JADE">
			<Text>옥</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_JADE_TEXT">
			<Text>옥(jade) 또는 비취는 연옥(nephrite) 또는 경옥(jadeite)으로 알려진 두 종류의 변성암의 총칭이자 장식석입니다. 선사시대 유적에서 발굴된 여태까지 알려진 가장 초창기의 옥 유물은 구슬, 단추, 대롱 등 단순한 장식품 형태였습니다. 게다가 옥으로 도끼의 머리나, 칼 등 여타 정교한 형태의 무기를 만들기도 했습니다. 이후 금속 세공이 가능해지자, 옥의 아름다움은 옥으로 하여금 장식품이나 장신구로서 귀중한 가치를 가지게 했습니다. 중국 역사에서 옥은 “황제의 보석”으로 취급되었는데 그 가치가 금이나 은을 넘어서기도 했습니다. 특히 중국 고대사에서 유명한 “화씨의 벽”은 오늘날 동아시아 한자권에서 ‘완벽’(Perfection)의 어원이 되기도 했습니다</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_OLIVE">
			<Text>올리브</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_OLIVE_TEXT">
			<Text>올리브나무, 또는 감람나무는 물푸레나무과의 소형 식물로 동지중해의 해안 지역뿐만 아니라 이라크 북부, 이란 북부의 카스피 해 남부지방의 고유종입니다. 나무와 동일하게 올리브로 불리는 이 나무의 열매는 올리브유의 재료로서 지중해 근방에서 커다란 농업적 중요성을 가지고 있습니다. 이 올리브 기름은 성스러운 기름으로 취급받았으며 이는 지금에도 많은 종교적 행사에 사용되곤 합니다. 올리브는 그리스 로마 신화의 여신 아테나의 상징물로서, 평화와 지혜, 영광, 비옥함, 힘과 순수를 상징하곤 했습니다. 또한 성경에서 노아의 방주에서 날린 비둘기가 물고 온 나뭇가지도 올리브 가지였습니다. </Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_PERFUME">
			<Text>향수</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_PERFUME_TEXT">
			<Text>향수는 가장 이른 시기의 몇몇 고대 인류 문명에서부터 존재한 것으로 알려져 있습니다. 향수 제조법은 고대 메소포타미아와 이집트에서 시작되어 로마와 페르시아인들에 의해 더욱 발전하였습니다. 그 중 장미향수의 생산기술은 페르시아에서 시작되어 아라비아와 인도로 퍼져나갔고, 훨씬 최근에 유럽으로 들어왔습니다. 이 중 장미 기름은 여러 종류의 장미의 꽃잎에서 뽑아낸 정유(essential oil)입니다. 노동집약적인 생산과정과 꽃 한 송이에 들어있는 양 자체가 적기 때문에 장미유는 굉장히 높은 가격을 형성하고 있습니다. 그럼에도 장미유는 향수 제조 과정에서 아직도 가장 널리 사용되는 정유입니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_CORAL">
			<Text>산호</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_CORAL_TEXT">
			<Text>산호는 폴립이라 알려진 작은 동물이 골격형태의 가지를 치며 뻗어나가는 구조를 말합니다. 붉은 산호는 가장 오래 전부터 사용된 보석들 중 하나이며 먼 고대에서부터 장식 용도로 수확되었습니다. 진주나 호박석, 상아, 그리고 제트와 같이 종류가 적은 유기보석에 속하긴 하지만 실제로 정말 돌이 아닙니다. 역사적으로 붉은 산호는 매우 귀한 장식 형태로 쓰이는 것만 아니라 신비롭고 성스러운 특징을 내재한 물질이라고 믿어지기도 했습니다. 부적과 마찬가지로, 산호가 제공하는 다양한 치유력을 있다고 생각되기도 했습니다. 오늘날은 그 수가 남획과 기후 변화등으로 위협받고 있어, 산호초를 지키기 위해 다양한 법규와 단체가 존재합니다</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_LAPIS">
			<Text>청금석</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_LAPIS_TEXT">
			<Text>라피스 라줄리(Lapis Lazuli), 또는 청금석은 군청색의 준보석으로 그 강렬한 색깔 덕분에 귀하게 여겨져 왔습니다. 아프가니스탄에서는 6000년이 넘는 세월동안 청금석을 채광해왔으며 고대 이집트와 메소포타미아 문명뿐만 아니라 이후 그리스 로마 문명까지 청금석을 공급하였습니다. 청금석은 아프가니스탄뿐만 아니라 러시아, 칠레, 캐나다, 인도, 이탈리아, 미국에서도 찾아볼 수 있습니다. 청금석은 그 훌륭한 광택으로 보석, 조각품, 화병, 기타 가치 있는 장식품으로 사용됩니다. 특히 고대 이집트에서 그런 경향이 두드러졌습니다. 또한 금보다도 비싼 군청색, 울트라마린(Ultramarine) 색소를 만드는 데 가장 필요한 색재료입니다. 르네상스 시기 동안 이 값비싼 색소는 드물게 사용되었는데 성모 마리아의 로브나 다른 중요한 종교적 인물을 채색할 때 사용되었습니다. 현재도 이 색소의 가격은 1 kg당 1500만원이 넘습니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS">
			<Text>유리</Text>
			<Plurality>2</Plurality>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_CIV5_RESOURCE_GLASS_TEXT">
			<Text>유리는 규소 화합물을 가열 후 급속한 냉각을 통해 만든 비정제질 물질로서 수 세기 동안 음료수 병과 유리창을 만드는 데 사용되었습니다. 고고학적 증거로 추정하여 최초로 유리를 만든 이들은 기원전 3500년 전 동부 메소포타미아인과 이집트인이었고 이후 기원전 1500년 전 최초의 유리병이 만들어졌습니다. 시리아 제조공들은 기원전 1세기에 블로우 파이프를 발명하여 유리제품을 더욱 빠르고 쉽고 저렴하게 생산할 수 있게 되었습니다. 이러한 유리로 된 공산품은 로마 제국에서 번성하여 이탈리아 반도에서 시작해 전 로마 제국 영토로 퍼져나갔습니다. 베네치아는 베네치안 글라스로 알려진, 자신들이 만든 화려한 유리 세공품으로 유명했는데 이로 인해 서방에서 유리 세공의 중심지로 자리잡게 됩니다. 13세기 끝 무렵, 베네치안 글라스 산업의 중심지는 무라노 섬으로 이동하게 됩니다. 세계에서 가장 중요한 유리 생산 브랜드 중 몇몇은 오늘날에도 무라노 섬에 있는 역사적인 유리 공장에서 생산을 계속하고 있습니다.</Text>
		</Replace>
		<Replace Tag="TXT_KEY_RESOURCE_GLASS_HELP">
			<Text>유리는 오직 상업적 도시 국가와의 교역으로 얻을 수 있습니다.</Text>
		</Replace>
	</Language_ko_KR>
</GameData>